[窮撚入]你地由幾時開始意識到自己屋企好窮？

細個到而家住過細私樓仔同居屋
物質生活個d都算有 唔算係窮細路
直到18歲升u呀爸呀媽話冇錢拎唔到學費出黎 要問政府借
個陣先意識到原來自己屋企都幾窮

都係大學先知
中學果陣覺得無乜野
入到大學先知自己好窮

咁係咩事先得架

你屋企人會唔會係唔想幫你比 想你自己將來還

又唔似係 佢地都對我好既 係衰在窮姐

有對比就知
人地個個sem break就去旅行，仲要係去歐洲地方

梗係問政府借，d息咁平 攞黎做定存都賺

呢個真
我個朋友直程一個月去一次
基本上已經環遊咗世界
仲要唔駛一個月溝咗個系既女神

賣左層私樓住公屋連頭家都散埋果陣都仲未醒

借完用哂黎交學費啦
你要交幾多學費佢就批幾多比你 邊有剩

過左中學之後就真係所有野都見真章
細路個陣以為個個都差唔多 咪一樣有新書包用 一樣有得去迪迪尼 一樣有得玩NDS
但到到升u個陣 先發現原來人地老豆老母已經準備左一筆錢比佢去英國讀書
你就要問政府借錢先勉強有書讀

小學嗰陣已經知，同學個個小一小二已經去過晒日本、新加坡、美國同歐洲啲大路國家旅行，我最遠都係去過濕地公園；個個屋企都起碼600呎，仲要一係會所新樓一係住豪宅，我屋企係400呎都無嘅舊樓；同學嘅父母一係醫生律師嗰啲專業人士，一係就做生意，總之就中產以上。不過嗰陣心諗係啲同學太有錢姐。

中學就好少少，有堆公屋仔墊底，不過唔好得幾多，慢慢法國連公屋仔都有錢過自己，公屋仔用緊iPhone4我仲用緊feature phone，人哋暑假去玩去溝女，我無錢戇鳩鳩喺屋企打機，呢個時候我至意識到屋企係幾窮。

細個見人平時食飯都有魚有肉
自己屋企就大時大節先有得食雞,斬幾件叉燒,或者蒸條魚

發現自己連quit u既資格都無

平時食乜？

中學開始意識到
見到d同學有好多零用錢
又有錢換電話

因為破產離左婚

小學

同人講住邊嘅時候, 唔好意思講住公屋

幾歲就知
因為窮一家人唔可以住一齊，寄人籬下就見到個對比。返學見啲活動要俾錢既一定唔參加，最開心係一星期去一次流動圖書館

d同學過大海食酒店雞又試過課成萬蚊搵ptgf
有幾個仲keep住每星期組團上深圳
我就女仔手都未掂過

根本窮撚就唔應該生仔

中學，初中個時有d同學成日約人星期六日去佢屋企樓下會所玩同埋佢哋成日去旅行

自從上左高登/連登之後

完左中學後真係轉捩點

中學發覺原來得我冇搭過飛機

最後第一次搭飛機係大學草錢同朋友去台灣

小學申請書津個時見到老豆填12000一個月，一家四口住係360呎嘅親戚屋企，老豆户口未上過5位錢，一早就知屋企窮，好在阿媽個邊叫做有啲錢，個個月都係用阿媽啲私己錢補生活費

中學後 發覺身邊同學比自己窮好多

小學嗰時個個交晒書簿費 得我未交日日比老師鬧

上小學自知屋企窮
所以興趣班啲通告一見到就撕爛佢

過大海啲友入房玩幾球上落,我大廳玩幾十萬上落

小學
我仲記得係三年級
某老豆係大陸有廠既有錢仔搞生日party，邀請好多朋友去
但條件係要帶gameboy帶、wonderswan帶、PS2帶黎
我一樣都無 結果無去
個陣仲發老母脾氣點解我一樣都無，第二年生日禮物係人生第一部，應該都係最後一部手提遊戲機

後尾大個，知得阿媽一個人搵錢養大我係好辛苦，愈諗愈慚愧，除左唔再洗屋企錢，有咩好野都同左屋企人享受先 都令我努力讀書

Apply grant loan塡入息嗰時
窮人生仔正仆街

細個知到屋企生意失敗爭人好多錢
一直都好節儉生活
用都係用親戚比我既錢

大個先發覺屋企有個錢仲可以比我去英國讀書

借學費都窮人？

以前中五讀唔到書
屋企比錢我讀IVE都唔肯
我就知屋企好撚窮

細細個俾老母喂咗得一擔燕窩
然後同我講好貴平時冇得食
我心諗咁你(咁窮)生我出嚟做乜
然後就收返埋從此冇食過
宜家諗返條老母應該日日自己偷食燕窩
忍受唔到人地心底笑佢肥婆先俾我食一擔

小學次次望呀媽「禁」錢個戶口都係得幾千
到上到大學先知其實屋企唔算窮 叫造有層私樓
同佢地戶口有幾個
個時出街食飯都叫最平個d 怕佢地冇錢

宜家d小朋友做唔到+×個字就叫窮。好似係

高中
以前以為大家都係公屋仔 差唔多窮 係有啲人特別有錢啫
之後發現 有錢既人比想像中多 先知係我特別窮啫

睇完成個post發現其實真係叫得上窮嘅唔係好多
識人住劏房，聽過有人老豆爭落幾球走咗佬，還咗十年都未還哂
其實香港貧富懸殊都幾嚴重，最仆街係有班大陸哩走落嚟唔知醜腳unun，有手有腳都拎綜援，反而有班香港人幾辛苦都唔肯拎

小學幫屋企人去銀行排隊找loan
老豆俾icac上門拉

完左中學，入大學開始意識到
以前中學去同學屋企玩，佢住私樓，有會所，屋企有車，但嗰陣都唔意識到自己窮

入到大學要搞grant loan, 睇晒老豆老母嘅銀行戶口，嗰下先意識到自己窮

我仲要大學上埋莊，發現全支莊十幾人得兩、三個住公屋，仲要個個人都好投入大學啲活動，但我就要發奮讀書，唔可以晒時間落呢啲活動到

人窮，自然朋友都少。點解？因為我要努力讀書希望脫貧，自然冇時間去揾朋友，好多以前嘅好朋友嘅關係都變得好淡，唉

搵到錢之後先知原來以前咁窮

以前小學飯錢都要爭住先 而家屋企開左間公司 唔算窮 唔算有錢 不過都唔關我事 因為我都出左黎做野養得起自己

細個打機冇課過金
中學同同學比較零用錢

小學就知道窮 老母日日講住話屋企窮
上到u 先知道窮人先係少數 得我一個公屋仔 其他人屋企有幾層樓

中六都覺自己窮 由細到大都無零用錢
極少出街食飯 屋企無汽水零食
羨慕同學屋企咁多野食
乜樂器 興趣班都無參加
個個同學有gameboy nds ps2 psp
屋企話無錢買 叫專心讀書好過
10年電腦仲係用緊P4 cpu 256mb ram
過年先買一件新外套/T-shirt 校服得一套日日自己洗
去迪迪尼 海狗公園覺得勁奢侈
老母從來唔返工 老豆一時時返

到左大學 學費屋企俾哂
嗰時先知原來有屋住唔係必然
第一次發現「租屋」呢個概念 發現有人要借學費

呢個時候先發現
由細到大住緊full pay私樓
屋企有物業 的士牌 檔口收租
户口8位數流動cash定期

原來我一出世已經好比中左幾次頭獎 屋企人唔想我變二世祖 要知道錢得來不易 每$1都係慳出黎

同真正富二代比 我可能微不足道
但好感謝父母 令我呢世唔洗為錢工作低頭

睇溏心風暴
見到原來有錢人間屋咁大
比較之下就知自己窮

中學入左傳統明校後

一擔一擔咁食仲話窮

小學已經知
老豆老母份人工cover唔到開支
幾乎十年之間個個月要靠親戚接濟
覺得自己過得好卑微

高中都feel到少少 但因為中學同學9成都係咁上下 好多都係住同一條邨嘅公屋 所以都冇咩覺得窮
但依加上到去HKU 我屌你老母 個差別真係出曬黎

點解講講下有啲變左做 ‘幾時意識到原來屋企咁有錢’

第一 標題講窮撚入 唔係偽窮撚入
第二 係意識到自己屋企好窮 唔係意識到自己屋企唔窮

細個連gameboy都買唔起
玩具都係執人地唔要嘅嚟玩嗰時就知自己窮

富窮只是相對

小學讀私校
人人都用sanrio
我得中華牌

小學同中學身邊個個私樓撚
寫紀念冊唔敢填地址個刻

高中 至 大學

屋企唔係話好窮，但係我出街唔捨得買新衫，食貴野

係好間唔中 先會 1，200咁買件衫

貴過400蚊既衫我基本上會肉痛

見到同學一條supreme都幾千蚊，我就知我窮，起碼唔係有錢

中學

上到大學見到自己返parttime既地方係身邊同學消費既地方既時候

細過人地有得食媽咪麵飲可樂個陣

小學已經知

識唔識分有錢同小康之家，窮撚

一出世要著二手尿布果刻開始

中學已經知
唔想補習
唔敢溝女

小學
自卑嘅心態由小培養

小學
老豆俾唔起家用
幾日屋企無錢開飯

而家因為出job會成日去人地屋企, 先發現有好多人個廁所已經大過我間房, 仲要露台有勁大個海景。。。

未搭過飛機

小學就知
小一小二頭兩年有個咩親子運動會
兩年老豆老母都話要返工 兩年睇人地玩
小三上電腦堂有功課叫返屋企做
個老師問有冇人屋企冇電腦
其實個陣我就冇 但係我見冇人舉手我又唔敢舉

窮人以為知識可以改變命運

宜家搭飛機好平唔代表咩姐

細個已經知，老豆老母成日為錢鬧交(老豆爛賭）
貧賤夫妻百事哀
後來中學老母番工先叫好d

小學窮到要執紙皮

小學冇錢參加課外活動
所以香港地窮撚真係唔好生仔 害死佢地

小學個時吖爸同吖媽離婚.
又唔比足膳養費
搞到中學啲飯單書簿次次都最遲交
學校旅行又冇得去
成日比miss叫左岀去倾錢啲野
又比同學笑 真係比個老豆害撚死

係

手殘按左負皮，諗住按正皮

中學果陣 發覺個個同學都去過旅行 學好多野

事實係可以
但所謂知識改變命運唔係純講緊公開試個成績

窮到落街飛個髮30蚊都冇
老母幫我剪左十年頭髮
窮到女仔手都未摸過

相反，一直以為好窮但原來有D貨 以前玩具又唔比我買，可樂要做特價再有 coupon 先買

小學 人地一家人一放長假就成家去旅行

讀書不能令你大富大貴

小學，小一
不過果陣冇咩野
到中學先知道問題嚴重性
大個先發現，細個太單純

可以 不過一萬個人可能先有一個姐
btw 唔係講緊咩係香港讀一個大學學位就叫知識改變命運
廿幾三十年前有人係hku畢業，拎全額獎學金過standford讀PhD，入google做開荒牛，唔計人工開花，齋長期服務金都有幾千萬美金
讀到最頂尖咪可以大富大貴囉，或者係一流大學擴大connection識同學/校友一齊合作撈野 或者搞startup
而唔係咩係香港八大拎個學位就嘈知識不能改變命運

同中學朋友去街
佢話要去禁錢
企佢隔離見到佢20歲戶口已經有20萬
仲要去咗英國讀書
着衫又成身名牌
再望下自己

中四，啲同學跟學校去曬歐洲旅行，我就返大陸

Year1果陣批到full grant

我住私樓但好多fd住公屋都冇乜野 唔好介懷 我個時問個fd 知道咗都唔會睇低佢之類 反而覺得住居屋公屋有時幾正

中學已經知 當我見到人地住豪宅 有賓妹 司機 管家 保鑣

以前小學都覺得自己唔窮
每日有5$零用錢買早餐一塊m記薯餅
到中學老豆老母離婚 校服得中一個套係新 之後都買二手
同埋每日學校晏就食飯得30$ 有剩就係零用錢
試過為左慳搭車返學錢 踏單車返學
個時完全唔敢同同學講屋企野 因為自尊心好強
好窮覺得會俾人笑 以家諗返都好對唔住老母
咁辛苦帶大我 果陣仲成日俾好多難聽說話佢聽

一出世已經知
個仆街老豆攞哂d錢走
搞到要攞老綜
中學既時候飯都冇錢食 要餐餐捱包
有時連幾蚊都冇就等全級走哂 自己係後樓梯坐
仲有所有旅行都唔去 因為要着便服……

小學個陣時屋企做小販

個個同學放假可以去旅行

自己要留低幫手 （放假多買人要幫手推車仔加番）

比親戚睇唔起 佢地出街永遠無我同啊妹份

笑鳩老豆讀書少

太多太多不能 盡錄

小學要幫阿媽掃街，洗廁所

一個人湊大4兄弟姊妹，朝六晚11, 阿爸個幾年長期病患，住艇戶連電視都無得睇

大個就發奮讀書，順利脫貧

小學
小學係屋企附近 食lunch個陣個個都訂飯 我就要等啊媽送飯黎 個陣窮到得白飯無餸食 我仲要坐第一行 已經dup底頭拎個飯袋遮住快d食唔好比人見到 點知比班主任大大聲講 「嘩 你得白飯無餸架？」真係十幾年後都仲記得。

小學已經知道, 小學四年級至去第一次 OCEAN PARK ,人地個個同學一早去過, 初中之前, 零用錢長期一百樓下 到十八歲想進修?自己同政府借學費 自己做PT搵生活費

中學有FD住公屋有得去英國讀書 個陣重未有廉航

自細識到朋友個刻開始 都唔好意思叫人黎自己屋企坐

掉返轉，到初中先意識到屋企根本係有錢

細細個老豆無返工成日話自己無人請，小學手冊家長資料填職業寫工廠技工，從來無坐過的士同埋細個無咩買玩具俾我

到小四老母有cancer入院又話屋企用左好多錢

但初中老豆老母嘈交話離婚講分身家先知同我想像中咁大岀入

老豆嗰時10幾年前已經有過千萬身家未計物業，喺大陸同人夾份開廠唔洗做交俾人打理，香港有兩間鋪收下租咁

啱呀 不過即使變得有錢
但過去既時間冇左就係冇左
你努力緊既時候 班有錢仔已經周圍見識食女
所以好鄙視有錢仔只不過係屋企有幾個錢 投到好胎

小一已經知
因為要申請學生資助
小學至中學 班主任都會去屋企做家訪

鬥慘大會 正式啟動

幾歲，細個連屎都無得食

你都識講二十幾三十年前 不如講得一大個陣

小學
間唔中2/5蚊零用錢
細個冇擁有過>100蚊既玩具

細個個同學都有零用錢
自己咩冇
連零食都冇sosad

初中呀爸有病要攞綜緩，買枝筆都要開單claim社署已經知自己屋企真係大獲

個個例子係發生係三十年前
但唔代表而家都無 我係見到身邊有朋友係做緊呢d野 你唔信都無所謂既

上面個討論串講緊讀書改變命運
你走去講乜鳩食女 食女駛撚靠讀書咩
btw 人生目標/大志得食女既人

食女係順便既姐 我主要係想帶出有錢仔咩都唔洗擔心
好順風順水可以好好享受

咁你岩
呢d先天優勢無得追

小學就覺得自己窮
冇買遊戲機
冇開過生日會
小學好興去麥當勞搞生日會
係屋企天台搞燒烤咁
我去人地嘅就去過幾次
自己就冇搞
不過都覺得冇乜嘢

中學個陣自己成日換電話
Feature phone 年代換左有四五部
後尾iPhone 4一出又買左
唔係我要求嘅，係番屋企老豆突然攞部新機出嚟問我要唔要
發覺老豆好大方
但始終都係窮

大學學費都係屋企人俾曬
冇借過錢，亦冇grants
一入大學又買左部MacBook pro
自己亦冇做part time
生活費全靠零用錢

雖然物質上好似唔錯
但屋企好撚細
要同細妹share 房
令我懶得溝女，識朋友
又唔去做part time 賺錢

因為我覺得part time 好浪費時間
既然零用夠生存
就少啲慾望，衫呀鞋呀十世都唔買一件
又唔玩活動 唔去旅行

老母講過話李嘉誠個仔大學都自己做兼職揾生活費
我冇駁
但心諗如果我畢業之後有咁大個家業繼承
打死都表現好啲搏父母歡心

依家成撚日毒係屋企
最大消費就係買書
我諗我呢世都係咁

想去exchange要計住計住唔知夠唔夠錢去

上面D人仲窮，咪亂用個概念

自己溝唔到女咁撚樣賴？

小學果陣

小學一二年班搭校巴無次交錢係準時，跟著班主任就會寫手冊，嗰陣成日覺得好尷尬。

小學要出去拎資助表格個時
幾撚羞恥

同你一樣
中學後嘅學費我都係問政府借
完全唔明點解兩個幾十歲嘅人可以幾萬蚊都拎唔出

去人地屋企玩

細個見到其他同學仔成日去旅行，換靚書包，又有大把零用錢
而自己第一部遊戲機都係靠學校獎學金先有得買
成日覺得點解屋企會咁窮，
後來20歲左右，老豆無端端帶我上律師樓，都唔知咩事
簽名個陣先知原來買左樓比我
原來條友仔死慳死抵買左3層樓收租

由我有記憶開始 老母乜都慳住
食飯為填飽個肚 係過節先好餸d
唔會買玩具比我
小學已經自己填書簿津貼份表
好記得同同學講份表好難填 佢話"呢d野唔係屋企人整嘅咩"
我就知人地小朋友無憂無慮成長 我細細個已經要擔心錢
父母經常為錢嗌交
唉 點解要生我出嚟一齊挨苦

雷曼之後

識過D有錢同學就知架啦

小學同屋企人講話想讀law，屋企人第一個反應係吓，讀law好曬錢架wor。
利申依家文科仔

你地班人拎埋啲好撚有錢嘅去比
緊係覺得自己屋企好窮
又唔見你地拎瞓街嗰啲比
講真 老豆老母生你出嚟有飽飯食 有時你想要咩都有貫嘅話 就唔好話好窮 咪就係普普通通一個家庭
個個都想一出世含金鎖鑰啦 如果你地老豆老母知你地咁諗真係好撚sad

小學個陣有同學邀我去m記生日會

由細到大 兩老都返一至日
每日放學返到屋企都係得家姐同阿嫲
無咩時間可以一家人出去玩
幾乎餐搵餐食餐餐清
第一次離開香港去旅行係中學畢業
而家讀u全部都係問政府借
我知道佢地已經將最好既比哂我 所以唔會點怨

自己廢仲賴屋企
社會垃圾

小學二三年級左右

中學
同學一星期2000元零用
用名牌低調書包同銀包(到我大左先知原來係名牌)
放假去歐美英法意日
學兩種西樂一種中樂，每種都有考級
暑假去父母的公司做嘢有糧出的
聽音樂會,演奏會(唔係演唱會)同睇舞台劇,歌劇

當然係有對比之下先發現自己無錢的窮之外，文化都窮

錢大個可以搵，但文化的窮，談吐，氣質，眼界，愈大分野愈勁( 有財力去外國讀書相信都係擴闊眼界嘅一種)

問朋友收到幾多利是

屌有時啲教畜eq真係好撚低 唔係係見到乜都要咁撚大聲講出黎嘅

利申：有類似經歷

小學嗰陣開始
老豆老母差唔多次次嗌交都係為錢,買校服錢呀...書薄費之類嗰啲
從來都無零用錢,要錢出街/買野就要偷偷地挨下餓
到左中學屋企先有電腦
無試過去旅行
一個月出街食一次茶餐廳已經算好豪華....講緊普通價錢既茶餐廳

小學已經知

小學一家要同爺爺嫲嫲一齊住，勁細間屋七個人住，日日家嘈屋閉，全部都係為錢，屋企一直都爭人錢，依家仲爭緊

窮人唔好組織家庭，只會害自己，害上一代，害下一代

小學已經知 個種感覺好辛酸
明明細細個知道要努力為將來
但到而家大個左都仲未有成就
明明自己可以做到可以更好
但就係缺少個時機
覺得自己好失敗

你唔見我出世果下喊得好犀利咩
由果晚之後 我已經冇再喊過

細個同嬤嬤爺爺加埋7個人住一間公屋，一家四口訓同一間房，之後一家排到公屋，居住環境好左。小學唔會買玩具，校服都係著人地唔著嘅，之後學校轉新校服都繼續著舊校服，人地問點解唔轉都唔好意思答。去到中學先第一次坐飛機，係學校交流團唔使錢。阿媽就最近先人生第一次岀國，阿爸就仲未試過。好彩我同細佬由細就生性會讀下書，依家2個都入左u

我諗我考完公開試 邊讀邊出嚟做嘢近四年屋企終於好咗好多
但由小四開始我感覺到屋企經濟上有問題
細個唔生性成日叫老豆陪我出街玩
老豆攬住我喊話做嘢好辛苦 放過佢
我老豆其實冇咩技能 佢都係做個文員仔
屋企好多嘢都好似比到我 比我學一門樂器
但其實我發現佢地真係慳埋慳埋 卡數冚卡數去滿足唔生性嘅我
仲有要還錢比銀行 同啲好似狗一樣嘅親戚
於是 中四個年 老母有日同我講佢不如出去做嘢
我唔知點解嗰下火起 同佢講咗句
你識啲咩？你都係做洗碗、清潔，與其咁，我出去做嘢啦
我試過唔同工，自己中四就邊讀書邊做嘢
朝8晚4放工 唔係去補習 係教琴同做洗頭、撈過四年地產，勝在好命有人脈
入咗U 全部都係揀上晝堂 下晝夜晚翻兩份工
今時今日，身邊啲人、大學所謂同學都話我靠父幹
我都係一笑置之，我都想我父真係幹到
我唔係意思我爸廢
我係意思如果可以，我老豆可以冇咁辛苦地搵錢

講到呢到，唔係想哂命講咩自己好撚勁
其實 真係要幫屋企
生存生活 只有屋企先係避難所

好細個已經知
父母離婚 得老母養自己
嗰陣唔敢同人講自己阿媽係做酒樓侍應
即使知道佢辛苦 但自尊心太強都係覺得醜怪

唔好話咩遊戲機
由細到大簡單玩具都唔敢叫買
平時都係有幾平食幾平

到依家大個咗都係窮
但反而開始釋懷 唔再介意俾人地知
想自己生性啲之後賺到錢俾好生活老母
唔想佢再咁辛苦

窮真係唔緊要 重要嘅係心態
反正周街都係公屋仔女 周街銀行唔過五位數
講出嚟其實係得自己介意

細個睇李麗珊個廣告話養大一個細路要四百萬
咁我以為屋企最少都有八百萬啦（有個家姐）
但小學去銀行幫老豆打簿發現個戶口得八萬
仲有到宜家差唔多二十幾歲都未坐過飛機出國旅行，可以話係未踏出過香港
莫講話結婚生仔諗都唔夠膽諗，連女仔都唔夠膽識

屋企住公屋 上到中學法國同學個個著名牌 一年最少去三次旅行 自己仲係喺深水埗啲檔到揀揀下衫 一係啲表姐比唔要嘅衫自己著 同同學出街食飯仲貴過同父母出街食

聽返阿媽講先知以前細個嘅時候曾經好窮
無錢裝冷氣
生到我成面熱痱
比幼稚園老師問你個女塊面做咩事
阿媽覺得好羞愧唔敢答

入左hku 填學生八達通申請表果陣 見到同學都係私樓 得我公屋 之後有個同學見到我個地址之後扮睇唔到

小學讀私校以為屋企家境唔錯，因為周圍啲同學都好有錢，自己果陣好似都唔缺啲咩，係冇去過旅行咁。之後先知小學學費係阿媽借佢朋友嘅，想我可以讀啲好學校。

去到中學同阿媽多咗deep talk之後發現屋企好窮，宜家仲住係阿公阿婆屋企，從來冇自己一間房。中學零用錢一直都係三百一個月，成日食飯唔夠食就要同人share一個飯盒。中六開始翻parttime，之後到宜家都冇問過阿媽攞錢，自己所有洗費都仲cover到，想去旅行就要努力啲儲。大學學費full grant，有時請阿媽食餐飯佢都好開心。

雖然話窮人唔好生仔但係我真係好多謝我阿媽付出咁多 阿媽我愛你啊

條女話我無安全感
然後嫁左富豪生仔
就意識自己死窮鬼

去咗外國讀書之後
本來覺得自己屋企都可以叫中產
出咗去讀書之後見到啲人點fing錢就覺得自己好撚窮

係香港窮真係好撚慘
你話10個有6 7個窮 冇咩所謂
但香港窮人係少數
一同人比較就想死左去投胎

同朋友行街俾地產佬撩去睇新樓
睇完我朋友打個電話俾老豆話買
無耐佢老母就出現即場入飛

當我部手機 電腦 衣褲鞋都係自己去賺買番黎既時候

大學前都唔會覺得窮
人地細個去旅行 我無得去又唔會覺得咩
細個屋企人都會比錢我用 等我去買下野出下街 我仲覺得屋企好有錢
得閒同老豆食早餐就比五舊我洗

但到老豆我岩岩升上大學果時唔係到就發覺好無錢
因為睇到佢以前既糧單 原來只係得九千幾蚊 果時先識後悔 發覺原來老豆咁好 屋企咁既狀況仲成日比錢我洗

住緊親戚嘅其中一棟私樓
水電管理費嗰啲全部由親戚幫手比埋
冇錢租樓
小學開始飯錢次次都係最尾嗰日先交到
中學冇零用錢

走開啦屌你老母、唔識睇標題

自從中學每日比20蚊我食飯，到月尾仲要問番我拎錢嘅時候

小學已經知，細細個老母成日儲埋啲報紙攞去賣，賺多一百幾十好過冇咁
由細到大全家去旅行唔過三次
反觀其他同學個個長假都去旅行，我永遠毒埋一邊
幾乎所有野都用到爛哂先會再買
連整冷氣都等左好耐
最慘申請唔到公屋
見到人地老豆老母出埋錢比個仔出國
我中學連飛機(唔係你抬高頭見到嗰種)都未見過
不過我老母已經將佢最好畀左我
我寧願佢唔好捱得咁辛苦添

入U填grant loan嗰陣

由細到大屋企人都冇錢帶我去旅行,放假都係留係屋企/落公園玩
但d表兄弟姊妹一放假就一定大細去旅行,到親戚聚會佢地係度傾去左邊度旅行,我就完全搭唔到嘴,仲問我做咩咁靜
至於d朋友中學畢業後有d去外國讀書,有d老豆係老細就去老豆公司做,亦有考到車牌老豆即送部車
覺得自己好渺小

我都係咁
我係小學果時老豆唔返工，2人成日都吵，仲會出手打，老母仲會離家出走，成日話離婚
中學開始2人都返工，一年最多吵一兩次，純嘴炮

廿幾歲先第一次搭飛機

離開中學後
聽人地言語間就知道好有錢
離晒地咁濟
雖然自己屋企未真係好窮
但人比人比死人 好自卑

小學
好想學古箏/鋼琴
但屋企無錢唔比學
只可以參加一啲唔使錢嘅課外活動

小學第一次去人地屋企做project
發覺人地屋企好唔同
有自己房
有工人姐姐

完左中學升唔到大學
要去讀副學士
唔似有錢個啲一早中五去左外國讀書
Dse都唔收就知屋企窮
好彩最後叫做升番上u

小學既時候已經知
其他同學小息有零用錢去小食部買野食
我就窮到連操場都唔敢落去 好怕瘀
每日比阿爸簽手冊佢就會比兩蚊我
果陣時我真係好開心 每日都期待果兩蚊
不過其實我得個儲字 根本買唔到啲咩
越講越想喊

當d朋友一畢業就有老豆送西環果邊d豪宅俾佢結婚果陣 去佢婚禮見到佢擺咁多圍果陣

情況同樓主一樣
屋企住緊層私樓仔 人地眼中會覺得係豪宅 雖然我自己知間屋其實唔大 但我都覺得自己唔算窮
之後升U屋企人都係冇咁多cash喺手 要借loan交學費
但我嗰時搞唔切延期還款 所以都要屋企人俾住先
結果佢就東拼西湊先拎到萬八蚊出嚟
同埋之前傾話年尾去旅行 我本身提議話歐遊
但佢話如果歐遊户口啲錢就會冇哂
然後諗吓啲同學屋企永遠都好似好鬆動咁

不過我知我媽媽都係好錫我的 比上不足比下有餘咁啦

真窮都算 我屋企明明未至於咁撚窮
但買少少玩具好似罪犯滔天咁
結果就算自己利是錢買玩具都要罪疚住咁玩

小學舊校轉新校
校服都改咗新
屋企冇錢買新校服
轉校第一年著舊校校服返學
直到第二年
學校有回收小六校服計劃
先有「新」校服著

車船津貼 學音樂果啲唔洗講
有咩資助都用到盡

95年出世
果陣都仲係小康之家
有層居屋咁
2000年科網股爆破
拎左層樓去還之後仲要問親友借先還到
當時唔明點解住住下要租樓 隔一兩年就搬黎搬去
我諗大約10-11歲果陣先sense到
因為果陣租樓啲質素都唔差
唔覺自己特別窮
係之後大啲屋企人講多左俾我講
同埋以前習慣出去食飯要嗌最平果一兩個餐
近年終於唔洗咁

我都好想學琴
但奈何屋企無錢買琴學琴
又無位放琴

小學嗰時知自己屋企唔係有錢 所以好慳
校服同書都問人借二手
用啲好平價嘅文具 仲好記得比同學笑過
上到大學 申請grant loan同有對比之下 更加覺得自己窮

小學1個禮拜20蚊就已經知道了

到中學仲要行20分鐘返學放學

你小學已經察覺到已經好叻仔

我都係咁，入U之後有唔少同學都覺得我住港島私樓好有錢，有苦自己知
不過都要多謝老豆老母，如果佢哋唔生我哋出來可能唔使咁窮

住公屋已經窮喇

中學之後
上到中學啲人問有冇學野，咩興趣班樂器嗰啲我全部都冇，去旅行都冇去過，最遠係返大陸
由中學到大學學費一毫子都唔使俾，交grant loan嗰時我係全屋最有錢嗰個(因為有筆grant loan係度 )

全班得我收到津貼通知嗰刻

以前讀中學有2百蚊一星期，屋企過時過節都有鮑心翅肚食
一升到大學發現，原來屋企係窮到仆街

去加拿大讀大學見到有土豪女用hermes做書包之後

兩蚊買到媽咪麵啦

貧賤夫妻勿生仔

上面話2蚊買唔到小學小食部零食
我地係咪唔同年代

我小一小食部媽咪麵唔洗2蚊 好似係

我好記得細個小學冇咩錢 買零食 隔離鄰居都知我地窮 個排就新年 個 姨姨就封左包利事仔比我話 :細佬番學去買d零食

咁我好開心啦 番到學校小息第一時間沖落小賣部 排隊 到我之後 冇記錯我叫左媽咪面同燒賣同個陣好興既1包包既塘 加埋先 6 7$ 咁我就打開個利事封比錢啦 點知一開 入邊係報紙定廢紙黎既屌 後面仲好多人排緊隊 比人笑到面都黃埋

80後
人哋玩Game Boy 我玩捉伊人

咁撚賤嘅你啲鄰居，依家仲有冇見到佢
Btw窮人勿生仔

垃圾教畜關佢撚事

呢度有班人仲要幫佢垃圾窮撚父母開脫真係令我大開眼界
真係抵個班仆街窮

出咗國先知自己窮

後尾先聽番話隔離個女人死左個老公之後就有精神病

未去過主題公園

其實唔算好窮
但因為老豆老母理財不善搞到過唔到以佢地收入應該過既生活
然後身邊一直由細玩到大既fd原來個個屋企都有層樓比佢地
就覺得自己是0

供緊樓，冇錢幫我申請BNO

小學行出去交粉紅表比班主任嗰時

一個星期有得出去食一次茶餐廳早餐，細個覺得好開心，大個咗先覺得悲哀。

細個覺得老豆買啲跑車好普通
以為玩具反斗城有得買

細個都唔覺自己窮 年年有得買新衫褲著 3餐都食得好 老母係做清潔 老豆做技工 中學果陣先發現老豆老母啲鞋都係執翻黎著 每次出街都只係得果一套衫 原來屋企好窮 老豆老母已經將佢地既所有比曬我 諗翻起到眼濕濕

以前小學旅行只係要廿蚊 阿媽都攞唔出 轉頭將部舊電視$50賣左俾樓下收買佬 再俾$20我返學校報名

人地就父母俾哂學費，
我就要做好轉part time補數

小學
單親家庭
出街見到鍾意既野都從來唔會扭計話要買
我幾歲就跟住阿媽巡樓執人地掉出門口既紙皮報紙雜誌拎去賣
成日比d仆街鄰居講閒話睇唔起
不過都有遇到好人
有次同朋友落街玩完返屋企(以前d細路成日自己通街跑)
特登搭上高層諗住睇下有冇報紙執(我住低層)
見到有好大疊，即刻抱住般入lift
但係太重，一入到lift對手即刻軟晒，成疊跌晒落地
有對應該係情侶入左黎，問左我好多次洗唔洗幫我拎
我唔想麻煩到人，好堅持話唔洗
到而家都記得佢地個種熱心
另外樓上有個本身唔識既姨姨都走黎問我媽係咪要報紙
儲到咁上下就拎黎俾我地
一俾就俾左好多年直到我中學畢業
一世感激
而家出左黎工作，呢幾年屋企環境總算好左少少
雖然都係窮

u

小學，但屋企窮真正對生活有影響係大學，小學中學地區學校大家差冇咁遠

16歲，個個放學放假去玩
我就要返part time

小學
去同學屋企玩
原來人地住港鐵上蓋
老豆喺上市公司做
自己係公屋仔
即時覺得自己好渺小

好窮又唔算, 但同人對比一定係寒酸d囉

點解要分開住？唔明。

小學已經知 屋企人成日問親戚借錢
但唔係拎返屋企 係拎去賭同送錢比人洗

幼稚園去人地屋企食生日蛋榚
問老母點解人地生日有蛋榚食
老母話人地有錢

見到其他小朋友既時候已經知，窮係有樣睇

我反而係住公屋
阿爸又孤寒
細個無乜物質嘢
但大個發現屋企環境其實唔太差
(當然都唔叫好好,連登咁多有錢人)

未上過5位

自有意識以來都知自己窮啦

小學住板間房
同學話上我屋企玩
我就話屋企人唔俾

sad

見到人地加凍飲

大學囉
本身自己住屯門私樓
樓下有個會所
以前中學會叫fd黎玩黎做功課
跟住零用錢都有4-5k一個月
都算係比fd會叫有錢仔 （果時成班fd有公屋仔居屋仔）

屌你一入到u第一次傾project
有個同學話佢屋企有地方去佢到啦
叫我地九龍站等
原來真係住上面天壐，仲要複式單位

我知屋企唔算窮，但一世都唔會去到上流個世界

應該係上中學同個有錢仔做咗朋友就發現
人地每次放假都有得去旅行 仲要係去歐洲澳洲嗰啲地方
屋企住有會所有海景嘅私樓 全身都係名牌 暑假又可以去遊學團
自己就一次飛機都冇坐過 最遠淨係返過老豆老母喺大陸嘅鄉下
屋企住唐樓 老豆老母仲好鍾意執人地唔要嘅傢私返黎用

記得中四嗰陣老豆執咗張仲用得但個樣甩皮甩骨嘅按摩椅返黎用 我嗰陣嫌棄張按摩椅樣衰 怕同學嚟屋企玩嗰陣見到 就叫老豆揼咗佢
老豆知道咗之後勁撚嬲 屌到我反艇 我嗰陣都好唔gur 唔明點解屋企咁窮咁羞家 仲要啲仔女同你一齊捱

大個咗先明 老豆老母只係對奢侈品吝嗇 應該使嘅佢地就好闊佬 同埋原來屋企都算小康
由細到大想補習就可以去補 想食咩都可以買（當然唔係太誇張鮑蔘翅肚嗰啲）
大學要買notebook用 老母二話不説即刻買部macbook pro俾我
相反佢地自己兩個就死慳死抵 餐餐粗茶淡飯 幾年先買一兩件新衫 老母就從來都唔化籹 家姐送支神仙水俾佢都唔捨得用
老豆老母我愛你地
揾到錢第一時間帶你地去旅行

小學同學喺m記搞生日會
自己生日得個說謊蛋糕

出到外國見到班強國二世祖

屯門邊度私樓呀?
卓爾居? 碼頭?

小學 老豆比人追數追上門 所有要錢又可以唔去嘅活動都冇得參加 e.g.興趣班

我都係咁，正常以老豆人工同職位我應該住緊中半山

屌你老母, 樓上成班住私樓有會所都叫窮, 知唔知乜撚野叫窮

細果陣每星期有十蚊零用錢 住公屋
到中學每星期200 因為要出去食飯 住居屋
到中四開始自己做parttime M記 2k 一個月
讀完中五 無讀去左戲院有6k一個月
做左半年去左黃金做 有4.5k 一個月 果陣係沙士
做做下慢慢上到12k 果陣己經26歲
好啦想搵多d 去左百記 點知每日返14個鐘都無佣分 要坐半年得果11.5k
轉做promoter 由開始得13k 左右到最後有18k+
依家做左某品牌既大公司 安定有 有20k+
風風雨雨後 到依家結埋婚 未有小朋友 真係窮到一個點 仲係住起屋企無能力買樓 三十幾歲人
一事無成

由懂事開始

小學
老豆賭錢賭足幾十年
由廿幾年前搵萬幾蚊到宜家
從來都無積蓄
有時又爭人幾萬蚊要老母還
搞到老母要日日番十幾個鐘頭工
做到呢家勞損哂
但叫好彩住到公屋
所以仲生存到
屋企人好錫我
細細個就有PSP
讀完ive之後9報nonju入左哂銀時
覺得自己好不孝 浪費哂d錢去讀哂銀時
出黎又打份萬零蚊既垃圾工
利申 做緊馬會 最中意睇住d on9賭仔輸錢

藝術從古至今都係服務有錢佬架啦

當發現老豆只係夠錢買5000萬君臨天下，唔夠錢買兩億貝沙灣既時候

sorry 下次拜山燒多100億比你

前排第一次入新建嗰d港鐵上蓋物業嘅會所
興嘆香港有錢人真係多，但唔係我

嗰陣時讀濕鳩屋邨小學
好多同學都係公屋出身
又點估到隔離位個同學仔住港鐵上蓋
間房仲幾乎大過我間屋

中四 有個女同學成日搵我 但我意識到溝女要用好多錢 eg 請食飯 睇戲 行街（中學時期） 就疏遠左。 自己仲要係公屋 對方私樓

唔明點解普通屋邨中學
都會十個以內人特別有錢
去外國讀書果隻

利申 比上不足 比下有餘 唔窮唔富

嗰個同學小學畢業後真係去咗外國讀書
我就戇鳩鳩升中學 專心會考

小學個個有手機而我無既時候

因為自己存款低過下限第一次畀銀行扣行政費

初中果時
屋企人冇多餘錢買電話比我
身邊個個同學都有部電話剩係得我冇
不過我唔會怪佢地
試過有次學校旅行走失左d老師都唔知點搵我
靠身邊同學通知

人地消費唔洗睇幾錢，而你下下都計都盡先比錢。

發覺人地銀包冇散紙，張張都係500，最少系100。自己銀包最少系100，最多系散紙。

人地放假去旅行，你放假番pt。

真心，不要再說了

中二三個時

小ㄧ已經收到係小學派比窮撚嘅月餅
啲中產以上同學好奇問乜嚟點解佢哋冇

8歲 小學雞既小賣部 果陣 人地父母見我肚餓 係咁吞口水 買左個5蚊既熱狗比我 我食到喊 因為我係未試過有零用錢 啲玩具都係執人地唔要

小學就發覺
見個個同學有好多零用錢
自己真係好少

當爛賭老豆賭到破產要揸的士嗰陣

抵你女朋友唔要你條死文盲

18歲果年身邊啲朋友屋企輕輕鬆鬆無負擔送佢出英國讀書
我屋企話要搬將軍澳啲新樓先可以攞突出黎啲錢俾我出去英國讀
同埋中學畢業同班frd落去老蘭玩
人地隔離成班有錢佬開枱起碼個個都夾四五千一條友
我地開格淨係玩到每人夾千幾

由我知道星期既零用錢原來只夠買一包紙包檸茶開始

小三見到人地開始著nike波鞋同玩ps2果陣

我都係第一次交大學學費

當知道個朋友有成億身家 住半山
年年去旅行 唔成打工搵錢就可以豪玩
但自己就住個三百尺單位 要半工讀

當大學冇人比零用錢靠自己pt份錢衣食住行猛猛緊仲要間唔中問人借錢差落5位數 一grad左就自己搬出黎住因為屋企冇位訓

差落咁多係學債？
正常點洗咁多錢

係冇責任心㗎喎 書簿費 一定唔會好多錢 邊有可能拎唔到出嚟

真係唔記得幾時意識到
好似自上高登以來就知屋企好撚窮

當然啦，入大學填grant loan表睇曬屋企人入息先知原來比我想像中仲要窮

真係可以6位數都無
好撚野

中學
人地有手機
我無

跟住就無fd

同我一樣

屌我都係

細個住板間房 然後排公屋
到中學便服日 發現d同學一對波鞋已經貴過自己成身加埋（連埋銀包d錢）
到大學 發現所有朋友仔都出過國

第一次出國係返工出差

應該係小四/五
本身我老豆係冇咩技能
只係去咗一間麻雀館嗰度做收銀
底薪只不過係一萬蚊左右
佢底薪真係唔多但係如果每個月加埋commission 係可以係佢嘅底薪嘅三倍
以前香港好勁嗰陣時老豆係可以換成三四萬蚊一個月
講緊係90年代嗰陣時經濟最發達嗰陣時
但係好景不常我最記得零八年嗰陣時
又係金融風暴
嗰陣時一個月嘅人工一萬蚊都冇
只係得9000幾
老母為咗日常生活只好勉強同人哋借錢
月頭借月尾還
呢啲日子不斷不斷重複
小學四年班嗰陣有個好有錢嘅同學入咗嚟我哋讀書
我嗰間小學只不過係一啲屋村小學
但係附近有啲鄉村
唔可以話全部都係窮人
有啲人住幾層嘅村屋
我仲記得有一個同學佢老豆做百貨公司嘅高層
佢個乒乓球拍值成＄1000
嗰陣時佢整唔見左佢老母冇特別鬧佢
對於我來講嗰陣時零八年金融風暴嘅＄1000真係好貴
嗰陣時食到難，又要供樓
而且有買保險要供幾百蚊
簽約嗰陣時好似話2024年可以攞到廿十萬/三十萬
嗰陣時老豆覺得20萬真係好多錢
又唔想白白冇左啲錢cut保險夾硬要比
小學嗰陣時特別羨慕人哋點解可以學好多興趣班
自己嗰陣時都好想學琴
但係無錢
人哋去暑假去日本
我就留喺香港睇放學ICU
以前去出街食飯食＄30/40野我都好肉赤

不過好在後尾經濟好返
老豆份commission都開始多番
依家都總算可以儲下錢

Sorry for 1999

屋企從來都無買個電視遊戲機/手提遊戲機
所以永遠都係玩電腦

屋企係老豆捱左成世捱番黎，覺得佢係真男人
讀大學唔逼我番工幫補已經好撚感恩，
所以衫褲鞋所有野乜柒都唔買，知道屋企人搵錢辛苦

自從小學開始成鳩日聽到人話去邊到旅行
中學個個都話去英美國留學

依家諗番起，二十四歲了，飛機都未搭過
人地外國留學三四年已經分分鐘已經夠比首期
無樓? 學乜撚野同人拍拖

讀左asso 先發現屋企人有錢供我出國

要搞清楚究竟係「好撚有錢比你出國」
定係「岩岩好夠供你出去」果種分別

前者當然無所謂啦
如果窮盡老豆老母戶口就無謂
出國啲錢打幾耐工先回到本

大學

請問今次係第幾屆吹水大會😂😂😂

細個到依家都住公屋
讀19 poly hd 要拎grant loan
出名麻煩嘅學資處問都冇問
就批full grant俾我
夠唔夠窮

好心啦 十幾年過得咁up得 有錢都無命使啦

細個都知屋企係草根但父母都好錫我地幾個
所以都唔覺點窮
到大學，讀書有grant補貼，老媽子交尾數
都仲覺得屋企正常草根
出來做野開始搵到錢，想改善屋企環境
同老媽子夾計，由公屋搬上綠表居屋
再過左幾年，自己同女友（而家老婆）買埋層樓兩個人住

好啦，果下都仲覺得自己比草根好d

但之後就覺悟，因為身邊既朋友同事，出手買車買樓，全部都唔係自己想像得到既事，例如買過千萬新樓，歐洲車（過百萬）

佢地而家做緊既事，根本唔係靠份人工做到
沒家底沒家人幫手，根本係諗都唔使諗

agree
窮撚讀水泡科不如慳番4年 加16萬啦

好仆街

屌你

你嗌乜撚阿
又無癌又無爭人錢 又唔使打工

好心啦 有食有着學咩人坐飛機

咪撚生阿你廢鳩柴

細個已經知
住山區殘破木屋
屋企人未帶過我去旅行
一部遊戲機/手機都唔肯買 要出黎做野自己錢買
永遠食住家飯 唔會出去周圍食野
零用錢一日20蚊 餐餐食頹麵
仲有大把...唉

小學

幫呀媽一齊推紙皮廢鐵去賣

以前覺得好羞家

依加做野想多啲時間陪呀媽都無

我記得細細個好窮 一家五口 得老豆要返工 餐餐都鹹魚蒸肉餅＋1個菜 咩興趣班都冇得學 又要拎全額資助 生活好撚愈 到大學嗰陣 生豆人工加到5皮 之後發現原來細細個儲咁多錢係為咗買樓 依家屋企仲有錢比我去外國讀書唔使我再擔憂自己未來又唔使我養

但細細個經歷過窮 真係令我學到好多野

講下幾時覺得自己窮過
由細到大都唔覺自己好窮 又唔有錢 中中等等啦

我老豆大約7,8年前過左身 個排屋企股票輸左300萬左右
之後買骨灰位*2 呀哥(唔同呀媽)個邊有人做師父 佢唔賺錢 幫我地買 都好似十萬定十幾萬一個位 再加操辦我老豆既身後事 加埋就用左50幾萬
個排我呀媽又無做野啦 有少少收入 但對比之前 係幾分之一到

到我真正意識到自己屋企D錢已經差唔多洗晒個陣呢 就係我老母問我拎左3萬蚊去交律師費之類既野(當時我中學)
然後因為當年又咁岩考DSE 收左皮 過左台灣讀書 問老母拎左幾萬蚊
跟住讀左一個學期覺得唔岩就QUIT左 香港考多次入返U 之後聽返 原來當時我老母都無晒錢 拎幾萬蚊比我去 已經好艱難 但我個陣唔知 佢都無同我講 如果知我諗我唔會去 疊埋心水考多次

事隔多年 股票蝕緊既仍然蝕緊 無放 升返個陣就話有得升 轉個頭又跌返 到今時今日 老母就做返野 間中搵到錢 間中同我講依排無生意
生活又變返好似我老豆未過身 我細細個個陣咁 無咩特別 中中等等

咁又無咁諗過

因為一路都覺得係正常

因為身邊啲朋友都係有返咁上下

以前我老豆打兩份工
老母做洗碗
有晚父母去開工得返我自己一個喺屋企
我好驚好想有人陪
但我老豆比咗粒糖氹吓我就去咗返工
得返我一個攬住粒糖喺張床喊

小學時無咩飯餸
有時一條雞肉腸加豉油撈飯就一餐
一家四口住公屋一人單位
細個無玩具
試過執戈地掉啲毛公仔玩

讀u再出黎做野之後
接觸啲好撚有錢既人
之後就覺得自己好撚柒窮

成日覺得身邊啲公屋窮撚點解咁柒多錢去溝女

利申自住私樓

夠錢供我係出面專心讀書唔洗自己打工個種程度

90年代仲有臨屋/安置區

有無人係屋企唔係好有錢 但屋企人盡力比好多錢你地 記得要好好報答老母

屌，我岩岩相反。。細個到中六，一直租唐樓住，中學有個女朋友住豪宅咁上下。同佢行街都唔咁經過自己屋企，每次都盡量避免講自己住邊等等，最後因為覺得自卑趁唔起佢而分手。。另外，中學一直唔咁使太多錢，食個m記我都會多愁善感，又唸起老母好辛苦咁穩錢我就出街食m記 。。dse抄左之後retake, 出去補下習我都計住計住(其實就算retake補曬全科，都唔係好貴，但當時就覺得自己好不孝etc..)，最後都係入唔到u.....宜家先知道原來老豆老母留左比首期比我 自己租果度其實係都係自己 。。。。屌佢老味

係上左大學先知咩係窮

雖然由細到大都住公屋
由幼稚園到中學都唔覺自己窮 甚至覺得自己都幾好
因為父母都有做野 佢地好縱我
鍾意買咩就買咩

幼稚園日日放學都有下午茶食 係哈迪斯個Ｄ
每次有新嘅卡通片上畫都會去戲院睇
經常去冒險樂園玩

到小學（係私人樓包圍住 基本上Ｄ同學都住附近）
細個成個筆袋都係sanrio筆 gameboy NDS 一出就買俾我挽 小三已經有電話（ sony ericsson) 果陣未興
放學有補習 星期六日仲有好多興趣班
同身邊Ｄ同學差唔多 甚至好過添

到我中學(地區名校)
果陣先知道有書簿津貼呢Ｄ野
每個禮拜一本YES! 追星 買碟 睇演唱會都冇受限制
兩年轉一部電話 最貴嘅an機
所有衫褲鞋襪袋 都係牌子野

到大學先知原來自己係幾咁渺小 分別係幾咁大
個個有車 有樓 每個sem break都可以去旅行 經常去挽 落老蘭 完全唔care讀書
而我都未沖出過亞洲 想去exchange 都要計過度過

我知道父母好錫我 俾最好嘅嘢我
雖然比上不足比下有餘 但我已經好幸福

挽你老母，死返5p啦柒頭